<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gestire Versioni di Python on Python Biella Group Learning Page</title>
    <link>https://pythonbiellagroup.github.io/ModernPythonDevelopment/gestire-python/</link>
    <description>Recent content in Gestire Versioni di Python on Python Biella Group Learning Page</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Mar 2021 20:10:53 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://pythonbiellagroup.github.io/ModernPythonDevelopment/gestire-python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pyenv</title>
      <link>https://pythonbiellagroup.github.io/ModernPythonDevelopment/gestire-python/pyenv/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 23:54:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pythonbiellagroup.github.io/ModernPythonDevelopment/gestire-python/pyenv/</guid>
      <description>Pyenv consente di gestire diverse versioni di python installate nella vostra macchina, consentendo di gestirle in modo molto semplice e veloce.
È semplice e non troppo intrusivo, inoltre potete utilizzarlo su qualsiasi sistema operativo
 Consente di cambiare la versione globale di python oppure locale per ogni progetto o utente Consente di gestire una versione locale di ogni progetto con la propria specifica versione di python Permette di fare override della versione di Python come variabili d&amp;rsquo;ambiente (non dovete più gestirle a mano Consente di ricercare diverse versioni di python e gestirle (con tox)  Alcuni aspetti molto importanti</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pyenv avanzato</title>
      <link>https://pythonbiellagroup.github.io/ModernPythonDevelopment/gestire-python/pyenv-advance/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 23:54:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pythonbiellagroup.github.io/ModernPythonDevelopment/gestire-python/pyenv-advance/</guid>
      <description>In questa sezione avanzata sono presenti appunti, best practice e guide per approfondire tutto ciò che riguarda Pyenv
Documentazione utile https://realpython.com/intro-to-pyenv/
Pyenv with Poetry
https://blog.jayway.com/2019/12/28/pyenv-poetry-saviours-in-the-python-chaos/
Guida per configurare pyenv on Mac
https://opensource.com/article/20/4/pyenv
Notes on a Github Gist
https://gist.github.com/Geoyi/f55ed54d24cc9ff1c14bd95fac21c042
Pyenv is a python installation manager. It allows you to install and run multiple python installations, on the same machine.
Pyenv manages the different versions for you, so that you will avoid the chaos illustrated in the above picture.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
