<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Visual Studio Code on Benvenuto</title>
    <link>https://pythonbiellagroup.github.io/ModernPythonDevelopment/it/visual-studio-code/</link>
    <description>Recent content in Visual Studio Code on Benvenuto</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Mar 2021 20:10:53 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://pythonbiellagroup.github.io/ModernPythonDevelopment/it/visual-studio-code/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Installare un linter</title>
      <link>https://pythonbiellagroup.github.io/ModernPythonDevelopment/it/visual-studio-code/installare-un-linter/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 23:54:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pythonbiellagroup.github.io/ModernPythonDevelopment/it/visual-studio-code/installare-un-linter/</guid>
      <description>Come abbiamo visto i linter sono i vostri migliori amici per controllare, durante la scrittura del codice, che tutto sia ok.
Per selezionare un linter andate nei comandi (premendo il tasto F1 oppure CTRL + SHIFT + P o facendo View &amp;gt; Command Palette) e scrivete: &amp;gt; python: Select Linter . Selezionate quindi il linter che più vi piace (vi consiglio flake 8 ).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizzare una versione di Python</title>
      <link>https://pythonbiellagroup.github.io/ModernPythonDevelopment/it/visual-studio-code/utilizzare-una-versione-di-python/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 23:54:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pythonbiellagroup.github.io/ModernPythonDevelopment/it/visual-studio-code/utilizzare-una-versione-di-python/</guid>
      <description>Quando siete all&amp;rsquo;interno di un progetto e aprite un file .py vi verrà chiesto di utilizzare una particolare versione di python che potete anche visualizzarla in basso a destra su vscode (ovviamente dovete installare almeno l&amp;rsquo;estensione Python prima). Premendo sulla scritta potrete selezionare una determinata versione di Python.
Aprendo sempre la Command Palette (premendo il tasto F1 oppure CTRL + SHIFT + P o facendo View &amp;gt; Command Palette ) potete scrivere : &amp;gt; python: Select Interpreter per selezionare l&amp;rsquo;interprete python che più vi aggrada (ad esempio il vostro .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aggiungere code al terminale</title>
      <link>https://pythonbiellagroup.github.io/ModernPythonDevelopment/it/visual-studio-code/aggiungere-code-al-terminale/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 23:54:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pythonbiellagroup.github.io/ModernPythonDevelopment/it/visual-studio-code/aggiungere-code-al-terminale/</guid>
      <description>Una feature molto interessante di visual studio code è l&amp;rsquo;aggiunta del comando code &amp;lt;file_or_folder&amp;gt; all&amp;rsquo;interno del terminale che vi aprirà una finestra di vscode in base al file o alla cartella su cui volete lavorare (ad esempio facendo code . potrete aprire la cartella corrente all&amp;rsquo;interno di vscode).
Per farlo aprite la Command Palette e lanciate (cercando) il seguente comando: Shell command: Install ‘code’ command in the PATH
Su windows è possibile installare la funzionalità anche flaggando Add to PATH durante la fase di installazione di vscode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usare il debugger</title>
      <link>https://pythonbiellagroup.github.io/ModernPythonDevelopment/it/visual-studio-code/usare-il-debbuger/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 23:54:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pythonbiellagroup.github.io/ModernPythonDevelopment/it/visual-studio-code/usare-il-debbuger/</guid>
      <description>Per usare il debugger su vscode e quindi lanciare diversi file è possibile creare per ogni progetto una particolare configurazione di impostazioni che verranno utilizzate dal debugger.
Inoltre VSCode quando andate sulla sezione di debug mette a disposizione uno strumento che consente di generare una particolare configurazione in base al framework o funzionalità che state cercando di usare tramite un template
Con questa procedura verrà costruito un file: launch.json all&amp;rsquo;interno della directory di progetto: .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testing</title>
      <link>https://pythonbiellagroup.github.io/ModernPythonDevelopment/it/visual-studio-code/testing/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 23:54:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pythonbiellagroup.github.io/ModernPythonDevelopment/it/visual-studio-code/testing/</guid>
      <description>Una feature nascosta all&amp;rsquo;interno di VSCode una volta installata l&amp;rsquo;estensione di Python è la possibilità di eseguire test tramite interfaccia con Python.
Per usufruire di questa funzionalità: Aprire la Command Palette e fare: Python: Configure Tests e dall&amp;rsquo;elenco dei framework di test che vi compariranno selezionare il vostro framework preferito (ad esempio pytest).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
